##############################################################
# Fichier .htaccess                               SPIP v 2.0 #
#                                                            #
# Permet de controler les URLs et la version de php utilisee #
# Compatible avec les URLs 'html', 'propres' et 'propres2'   #
# Permet aussi d'effectuer la transition de .PHP 3 vers .PHP #
#                                                            #
# Pour utiliser ce fichier renommez-le '.htaccess' dans le   #
# repertoire racine du site, en veillant a ne pas ecraser un #
# .htaccess personnalise qui s'y trouverait deja             #
#                                                            #
# Attention certains hebergeurs desactivent tout ou partie   #
# des fonctions du fichier .htaccess ; celui-ci est donc     #
# indicatif - en cas de difficulte voir sur les forums SPIP  #
##############################################################

RewriteEngine On

################ CONFIGURATION ######################

### Configuration sous-repertoire
# Chez la plupart des hebergeurs il faut indiquer "RewriteBase /"
# sinon modifiez cette ligne

# Site de dev
# RewriteBase /spip-info

# Site en prod
RewriteBase /sites/spip-info/  # REGLAGE A CONFIRMER APRES TEST


# SPIP version 'php' - si vous avez d'anciennes adresses en '.php[3]',
# supprimez le '#' sur les lignes qui suivent pour rediriger les acces
# errones vers le .php correspondant

#RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f
#RewriteRule ^(.+)\.php[3]$ $1.php [QSA,L]

# Fin version
###


################ REGLAGES PERSONNALISES ######################
# Inscrivez ci-dessous vos reglages supplementaires

### Ajout pour convertir domain.net en www.domain.net
### http://www.guiderdoni.net/url-canoniques.html
### REGLAGE A CONFIRMER APRES TEST

## si ce code marche pas :
# RewriteCond %{HTTP_HOST} ^spip-info.net$
# RewriteRule (.*) http://www.spip-info.net/$1

## utiliser celui-la : 
# RewriteCond %{HTTP_HOST} ^spip-info.net [NC]
# RewriteRule ^(.*) http://www.spip-info.net/$1 [R=301,L]  

# DESACTIVE


################ GESTIONS DES URLS SPIP #######################

# Deux pseudo-actions a present evacuees
# N'y at-il pas moyen de REMPLACER un nom dans la QueryString ?
RewriteCond %{QUERY_STRING} action=rss
RewriteRule spip.php	spip.php?page=rss [QSA,L]
RewriteCond %{QUERY_STRING} action=ical
RewriteRule spip.php	spip.php?page=ical_prive [QSA,L]

###
# Si le fichier ou repertoire demande existe
# ignorer toutes les regles qui suivent
RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f
RewriteRule "." - [skip=100]
RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
RewriteRule "." - [skip=100]
#
###


###
# Compatibilite avec les URLS "html" (pour transition sympa)
# voir fichier ecrire/urls/html.php
RewriteRule ^rubrique([0-9]+)(\.html)?$	spip.php?page=rubrique&id_rubrique=$1 [QSA,L]
RewriteRule ^article([0-9]+)(\.html)?$	spip.php?page=article&id_article=$1 [QSA,L]
RewriteRule ^breve([0-9]+)(\.html)?$	spip.php?page=breve&id_breve=$1 [QSA,L]
RewriteRule ^mot([0-9]+)(\.html)?$		spip.php?page=mot&id_mot=$1 [QSA,L]
RewriteRule ^auteur([0-9]+)(\.html)?$	spip.php?page=auteur&id_auteur=$1 [QSA,L]
RewriteRule ^site([0-9]+)(\.html)?$	spip.php?page=site&id_syndic=$1 [QSA,L]
# Compatibilite avec les anciennes URLS appelant directement des fichiers php
RewriteRule ^(rubrique|article|breve|mot|auteur|site|agenda|backend|backend-breves|distrib|forum|ical|plan|recherche|sommaire|sommaire_texte)\.php3?$	spip.php?page=$1 [QSA,L]
RewriteRule ^resume.php[3]?	spip.php?page=sommaire [QSA,L]
RewriteRule ^page.php[3]?	spip.php [QSA,L]
RewriteRule ^spip_cal\.php3?$	spip.php?page=ical_prive [QSA,L]
RewriteRule ^spip_rss\.php3?$	spip.php?page=rss [QSA,L]


# Fin compatibilite
###

###
# URLs "propres", "propres2", "libres", "arbo"

RewriteRule ^[^\.]+(\.html)?$		spip.php [QSA,E=url_propre:$0,L]

# Fin URLs "propres" et "propres2"
###

###
# Divers

# bloquer les acces aux repertoires .svn/ (SPIP, plugins, squelettes...)
RewriteRule ^(.*/)?\.svn/ - [F]

###
# Fichiers "standards" (si absents de la racine)
#
RewriteRule ^robots[.]txt$      spip.php?page=robots.txt [QSA,L]
RewriteRule ^favicon[.]ico$      spip.php?page=favicon.ico [QSA,L]
RewriteRule ^sitemap[.]xml$      spip.php?page=sitemap.xml [QSA,L]
RewriteRule ^plan-du-site$		 spip.php?page=plan [QSA,L] # REGLAGE A CONFIRMER APRES TEST
RewriteRule ^rss$				spip.php?page=backend-breve [QSA,L] # REGLAGE A CONFIRMER APRES TEST
##

# expirer les images (pour contourner gros bug MSIE sur le cache)
# note : a decommenter si vous voulez tester
#<IfModule mod_expires.c>
# ExpiresActive on
# ExpiresByType image/gif A3600
# ExpiresByType image/jpeg A3600
# ExpiresByType image/png A3600
#</IfModule>

#################################
# gestion des erreurs 404
# voir http://www.spip.net/fr_article3226.html
# Pour que le serveur http renvoie les erreurs 404 vers SPIP, supprimer le '#'

ErrorDocument 404 /spip.php?page=404

#
###
